<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>golang on João Maia</title>
    <link>http://blog.joaovrmaia.com/tags/golang/</link>
    <description>Recent content in golang on João Maia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>João Maia</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.joaovrmaia.com/tags/golang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Trabalhando com dependências em Go</title>
      <link>http://blog.joaovrmaia.com/post/trabalhando-com-dependencias-em-go/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.joaovrmaia.com/post/trabalhando-com-dependencias-em-go/</guid>
      <description>Olá,
Esse é o último artigo da minha sequência proposta para introduzir novas pessoas ao Go. Espero que tenha sido útil até aqui e hoje esse material se complete para você ter a liberdade de começar a praticar e usar o Go. Ao invés de explicar como as coisas devem ser feitas hoje vou mostrar um pouco do histórico desse contexto no Go no meu ponto de vista como usuário mostrando o que encontrei nesse caminho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organização de projetos e GOPATH</title>
      <link>http://blog.joaovrmaia.com/post/organizacao-de-projetos-e-gopath/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.joaovrmaia.com/post/organizacao-de-projetos-e-gopath/</guid>
      <description>Olá,
Esse é um tópico que acaba sendo polêmico onde cada um acaba tendo uma opinião sobre e fazendo uma busca rápida no Google você pode confirmar isso. Como sempre, tem uma recomendação oficial da linguagem e diversas outras alternativas que emergem da comunidade ou formas que empresas acharam para lidar com a sua complexidade de controlar o projeto. Nesse artigo vamos navegar por essas abordagens e ver o que elas trazem de interessante ou não.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação do Go</title>
      <link>http://blog.joaovrmaia.com/post/instalacao-do-go/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.joaovrmaia.com/post/instalacao-do-go/</guid>
      <description>Olá,
esse artigo faz parte da sequência que pretendo escrever sobre Go para que sua jornada inicial na linguagem seja uma experiência muito positiva e proveitosa. Nesse artigo vou abordar em especial a questão de como instalar o Go na sua máquina. Como sou usuário de Linux vou dar foco nesse sistema, usuários do OSX provavelmente vão conseguir usar os mesmos passos mas infelizmente não vou conseguir cobrir o caso do Windows por não seu um usuário do sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go: primeiros passos</title>
      <link>http://blog.joaovrmaia.com/post/go-primeiros-passos/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.joaovrmaia.com/post/go-primeiros-passos/</guid>
      <description>Olá,
esse primeiro post sobre Go é para mostrar a quem não sabe nada sobre a linguagem algumas características e minhas opiniões a respeito dela. Caso discorde de algo e/ou tenha alguma correção a ser feita no texto pode me apontar nos comentários ou no meu e-mail que darei toda atenção desde que faça de forma educada.
Senta que lá vem a História Do Wikipedia:
 Go é uma linguagem de programação criada pela Google e lançada em código livre em novembro de 2009.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
