<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Devops on João Maia</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/devops/</link>
    <description>Recent content in Devops on João Maia</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>João Maia</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Desenhando infraestrutura com código</title>
      <link>http://localhost:1313/post/desenhando-infraestrutura-com-codigo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/desenhando-infraestrutura-com-codigo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olá,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Documentar é um processo importante no processo de criação da sua infraestrutura pois ajuda a todos da empresa terem visibilidade da arquitetura atual e pensar em possibilidades de melhorias e ajudar nos momentos de incidentes. Criar documentação é um processo chato para a maioria das pessoas da área de tecnologia e nem todos gostam de ferramentas visuais que muito fácil pode virar uma confusão total. Várias soluções para diagramas existem por ai sendo algumas delas o &lt;a href=&#34;https://www.lucidchart.com/&#34;&gt;Lucidchart&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://cloudcraft.co/&#34;&gt;Cloudcraft&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://app.diagrams.net/&#34;&gt;draw.io&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testando o NGINX com SuperTest e Mocha</title>
      <link>http://localhost:1313/post/testando-o-nginx-com-supertest-e-mocha/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/testando-o-nginx-com-supertest-e-mocha/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olá,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;testar a infraestrutura não é um sonho mas sim uma realidade, se você ainda não faz nada a respeito saiba que já está atrasado. Com a transformação da infraestrutura em código acabando com os processos manuais e nem sempre documentados é preciso também trazer as boas práticas do mundo de desenvolvimento de software para a infraestrutura. Graças ao Docker subir uma representação da sua infraestrutura ficou mais fácil realizar esse processo apesar de ainda não ser 100% fiel ao ambiente de produção.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verificando vulnerabilidades com Clair e Circle CI</title>
      <link>http://localhost:1313/post/verificando-vulnerabilidades-com-clair-e-circleci/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/verificando-vulnerabilidades-com-clair-e-circleci/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olá,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;nesse artigo vou compartilhar de forma breve a minha experiência de configurar uma ferramenta de análise estática de vulnerabilidades em um projeto usando &lt;a href=&#34;https://github.com/quay/clair&#34;&gt;Clair&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;http://circleci.com/&#34;&gt;Circle CI&lt;/a&gt;. Na jornada de adicionar mais segurança no processo de entregas de nossas aplicações assim como fazemos análises estáticas em nosso código podemos e devemos também fazer na nossa infraestrutura. Com essa necessidade acabou até surgindo um novo termo na área que é o DevSecOps, ou seja, adicionando segurança (Sec de sercurity) no DevOps.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
