<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>desenvolvimento on João Maia</title>
    <link>http://blog.joaovrmaia.com/categories/desenvolvimento/</link>
    <description>Recent content in desenvolvimento on João Maia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>João Maia</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.joaovrmaia.com/categories/desenvolvimento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>OpenResty na prática</title>
      <link>http://blog.joaovrmaia.com/post/openresty-na-pratica/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.joaovrmaia.com/post/openresty-na-pratica/</guid>
      <description>Olá,
OpenResty é uma plataforma completa para trabalhar como uma primeira camada na sua infraestrutura de aplicações fazendo um papel de Proxy ou Load Balancer. O projeto é um fork do NGINX e evoluido com o uso do LuaJIT para enriquecer a plataforma de entregar uma solução completa. Caso venha a se interessar no projeto e tenha interesse em recursos mais avançados existe uma empresa por trás do projeto que vende soluções pagas da ferramenta com mais funcionalidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git e afins para iniciantes - parte 2</title>
      <link>http://blog.joaovrmaia.com/post/git-e-afins-para-iniciantes-parte-2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.joaovrmaia.com/post/git-e-afins-para-iniciantes-parte-2/</guid>
      <description>Olá,
no último artigo encerramos na parte do Git como serviço que é onde começamos a explorar o melhor recurso dele que é o poder pessoas contribuirem umas com as outras. Neste novo artigo vou comentar sobre as opções mais conhecidas hoje serviços de Git, mostrar alguns padrões e formas de uso e dar minha opinião a respeito disso e a polêmica questão se o Github é ou não o seu curriculo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git e afins para iniciantes - parte 1</title>
      <link>http://blog.joaovrmaia.com/post/git-e-afins-para-iniciantes-parte-1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.joaovrmaia.com/post/git-e-afins-para-iniciantes-parte-1/</guid>
      <description>Olá,
acredito que você que está chegando no mercado de tecnologia independente de ter ou estar fazendo alguma formação superior ou técnica em tecnologia já desenvolveu algum trabalho que demorou certo tempo e você precisou salvar versões dele. Esse processo é muito comum no mundo de tecnologia e o termo mais comum é versionar o projeto. Exemplificando, vamos supor aquele trabalho no ensino médio sobre história medieval que você precisou fazer, provavelmente, você usou o Word e tinha o seu trabalho-história-mediaval.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>