<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>python on João Maia</title>
    <link>http://blog.joaovrmaia.com/tags/python/</link>
    <description>Recent content in python on João Maia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>João Maia</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.joaovrmaia.com/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Da instalação a configuração do meu ambiente Python</title>
      <link>http://blog.joaovrmaia.com/post/da-instalacao-a-configuracao-do-meu-ambiente-python/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.joaovrmaia.com/post/da-instalacao-a-configuracao-do-meu-ambiente-python/</guid>
      <description>Olá,
Apesar de não estar mais usando Python nas aplicações de produção que trabalho hoje, eventualmente uso Python para outras atividades pela comodidade que encontro nele. Uma coisa que é importante nisso é sempre ter seu ambientes bem segregados para evitar surpresas de projetos que precisam versões específicas de bibliotecas e Python.
Nesse artigo vou mostrar de forma clara e direta como uso o Python hoje depois de várias idas e vindas de configurações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenhando infraestrutura com código</title>
      <link>http://blog.joaovrmaia.com/post/desenhando-infraestrutura-com-codigo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.joaovrmaia.com/post/desenhando-infraestrutura-com-codigo/</guid>
      <description>Olá,
Documentar é um processo importante no processo de criação da sua infraestrutura pois ajuda a todos da empresa terem visibilidade da arquitetura atual e pensar em possibilidades de melhorias e ajudar nos momentos de incidentes. Criar documentação é um processo chato para a maioria das pessoas da área de tecnologia e nem todos gostam de ferramentas visuais que muito fácil pode virar uma confusão total. Várias soluções para diagramas existem por ai sendo algumas delas o Lucidchart, Cloudcraft e draw.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
