<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nginx on João Maia</title>
    <link>http://blog.joaovrmaia.com/tags/nginx/</link>
    <description>Recent content in nginx on João Maia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>João Maia</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.joaovrmaia.com/tags/nginx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OpenResty na prática</title>
      <link>http://blog.joaovrmaia.com/post/openresty-na-pratica/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.joaovrmaia.com/post/openresty-na-pratica/</guid>
      <description>Olá,
OpenResty é uma plataforma completa para trabalhar como uma primeira camada na sua infraestrutura de aplicações fazendo um papel de Proxy ou Load Balancer. O projeto é um fork do NGINX e evoluido com o uso do LuaJIT para enriquecer a plataforma de entregar uma solução completa. Caso venha a se interessar no projeto e tenha interesse em recursos mais avançados existe uma empresa por trás do projeto que vende soluções pagas da ferramenta com mais funcionalidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testando o NGINX com SuperTest e Mocha</title>
      <link>http://blog.joaovrmaia.com/post/testando-o-nginx-com-supertest-e-mocha/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.joaovrmaia.com/post/testando-o-nginx-com-supertest-e-mocha/</guid>
      <description>Olá,
testar a infraestrutura não é um sonho mas sim uma realidade, se você ainda não faz nada a respeito saiba que já está atrasado. Com a transformação da infraestrutura em código acabando com os processos manuais e nem sempre documentados é preciso também trazer as boas práticas do mundo de desenvolvimento de software para a infraestrutura. Graças ao Docker subir uma representação da sua infraestrutura ficou mais fácil realizar esse processo apesar de ainda não ser 100% fiel ao ambiente de produção.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
